傳真社最新FACE BOOK PAGE 你LIKE左未?

貼左LINK先:

【求真】年初3名海關執勤時意外身亡，傳真社記者初時亦以為只是一般走私犯罪活動，未有進一步調查。直至收到報料，再留意到執法部門反走私行動的報告，才了解該處水域的走私活動絕非一般小規模犯罪，故決定展開調查。

傳真社報道發表5日後，水警展開反走私行動，在沙洲以南水域截獲一艘快艇，艇上載有62箱、市值約4.5萬港元的懷疑走私凍肉。報道發表後14日，深圳公安在包括涉及凍肉走私的內伶仃水域執法，銷毀45艘走私船。

我們日常接觸到一則新聞或消息，往往未必完全真確，或未能反映現實。這個年代流行fact check 事實查核，人人都會問這個「fact check咗未？」那個是否「fced? (fact-checked?) 」如不是親身前往三跑水域視察，亦不會驚嘆原來走私規模可以有近百艘船參與。在這個重視fced的年代，傳真社今個月正式成立 FactWire Fact Check 臉書專頁，幫你打假求真。

加入月捐，撐起真相：
報料：Whatsapp/Telegram 9639 7479

岩岩開錯左台

推